% Exercícios.
%
% Detalhe da demonstração.

\begin{exercise}
  Por que na demonstração
  da Proposição \ref{prop:produto_finito_de_compactos_eh_compacto}
  dizemos que basta mostrar para o caso $n = 2$?

  \begin{hint}
    Passo de indução:
    Exercício \ref{exerc:topologia_produto:associatividade}.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Suponha que vale para $n \leq k \leq 2$.
    Vamos mostrar que vale para $n = k+1$.

    Pelo Exercício \ref{exerc:topologia_produto:associatividade},
    $X = X_1 \times \dotsb \times X_n$
    é homeomorfo a
    $X_1 \times \dotsb \times (X_{n-1} \times X_n)$.
    Como $(X_{n-1} \times X_n)$ é compacto,
    temos que $X$ é homeomorfo ao produto de $n-1$
    espaços compactos.
    Pela hipótese de indução,
    $X$ é compacto.
  \end{answer}
\end{exercise}
